【人仔貶值】消息指中國考慮貶值人民幣以應對與美國貿易爭端

《經濟通通訊社９日專訊》中美貿易摩擦升溫，在中國考慮的應對措施中，據稱包括人民幣貶值這一選項。 外電引述知情人士透露，中國正考慮用人民幣貶值應對當前與美國的貿易爭端。一些高級官員正在評估匯率貶值對出口、相關公司行業和經濟的潛在影響，並對不同貶值幅度產生的影響進行分析，評估還包括如果中美達成協議，是否需要貶值人民幣以降低對國內經濟的衝擊。 知情人士又指，人民幣是否貶值及貶值多少將由最高領導層決定，同時取決於中美貿易爭端問題的進展。中國考慮的貶值方式可能是循序漸進，而非一次性，以降低對金融市場的衝擊。

班g 蟲實好happy